Natalie Portman奧斯卡撐女導演卻被抨擊：「她只拍過1部女導演的電影！」

影后Natalie Portman在奧斯卡頒獎禮上的一襲黑色Dior禮服令人一見難忘，除了是因為禮服上精緻的金色刺繡高貴大方以外，更因為她黑色大衣上一個個刻著的名字：Greta Gerwig、Lulu Wang、Lorene Scafaria……這些都是「最佳導演獎」提名上被忽視的女性，明顯是對主辦方的示威。雖然Natalie Portman此舉引來不少人讚賞，但是卻遭女星Rose McGowan抨擊不夠勇敢，近日Natalie Portman終於首度開腔回應事件。

在第92屆奧斯卡獎上，南韓電影《上流寄生族》斬獲4個大獎，為亞洲人吐氣揚眉的同時亦開創了奧斯卡的先河。在種族共融上，奧斯卡已經展示出對東方臉孔的接受，可是在女性平權上依然成為詬病。自「最佳導演獎」提名名單被公布後，女性導演的缺席，令無數人感到憤怒和失望，包括影后Natile Portman。她在現身紅地毯時身穿了一套黑色禮服，而禮服上就繡有所有被譽為「滄海遺珠」的女性導演，包括：執導《小婦人》的Greta Gerwig、《別告訴她》的Lulu Wang以及《艷舞大盜》的Lorene Scafaria等，低調地向主辦方作出示威。此舉雖然贏得不少媒體的頌讚，但卻換來了早前牽涉製片人Harvey Weinstein強姦案的女星Rose McGowan不滿。

Rose McGowan在Twitter上狠批Natalie Portman為「騙子」，這番所謂的示威絕對稱不上英勇，更像是要裝作關心別人所關心的；她暗指Natalie Portman這樣的舉動只是在阿諛奉承那些女導演，因為在她漫長的從影生涯中也只曾經跟2位女導演合作過（其中一個是她自己），她的製片公司亦只聘請了Natalie Portman自己一位女性導演，所以她的示威「毫無說服力」。

面對這樣的批評，身為影后的Natalie Portman卻展示出令人驚訝的一面，她淡然地回應：「我同意McGowan小姐的評論，我不應因為穿上了一套繡有女性名字的衣服就被稱為『勇敢』。勇敢，應是那些抵受壓力依然站出來指證Harvey Weinstein的女性。這麼多年以來，都是因為集合了多人的努力，才能看到現時女性導演在影壇盛放的一幕，我這次的衣服其實只是單純想向她們致敬，毫無『搶風頭』的意思。」

同時，她亦回應了她鮮少與女導演合作的指控，並表示這的確是事實，她曾經只獲得與Sofia Coppola、Marya Cohn和Mira Nair等女性製作一些MV、短片或廣告片的機會。她明白女性導演在這業界所面對的難處，因為她曾經幫助過這些導演參與製作，可惜有些女導演最後都是因為女性的身分而被辭退；有時即使成功製作出電影，亦很難入圍電影節、獲廣泛發行甚至獲得榮譽。所以她表示自己其實亦曾經嘗試過做實事，而她亦會繼續做這樣的工作。雖然現時並未成功，不過她希望有朝一日電影界會迎來新一章。

女權上腦

其實有咩問題,人權進步一定要有人推

西方發達世界講女權 = on9

今年提名名單上冇女導演，係因為今年女導演嘅作品真係唔夠好。
下下女權上腦真係智障行為。

屌natalie protman果個咁on9既

未夠班入唔到圍又話歧視
最好就連最佳男主角配角都俾你女人拎埋就最冇歧視啦

咁係咪一定要比最少一個女人導演入圍先叫公平
個問題係人地評審標準係套戲既水準
而無考慮到導演既性別/宗教/種族
而又咁岩全部都係男人，但就比人話性別歧視要平權
會唔會反而係歧視左有實力但因為要比一個女人入圍而要被foul走既導演呢？

呢班平權L有時係過左火

well said

最佳女導演獎 SUPER!!

哂氣啦
男女演員都話要同工同酬
根本演員嘅價值就係睇市場反應而定
你揹到個票房你咪有價值囉
揹唔到又話人歧視女人
好多人講話Avenger男女角人工爭4，5倍
事實係有邊個為左睇black widow, scarlett

自己做製片都唔開戲比女導演，呢啲人咪得把口
喜劇演員WIll Farrell同Adam McKay有間製作公司叫Gloria Sanchez Productions,
專開女導演拍嘅低成本電影，細有細做，事在人為，
上年齣Hustlers就係呢間公司有份做監製

廢咪拎唔到囉 係要單單打打

不過分男女隊算啦

Scarlett人工好似排第二

開番個女子奧斯卡 圍爐咪得

無女人又話無女人
無黑人又話無黑人

就算黑寡婦露點上陣都唔會爆票房
睇佢黎緊單拖果套BW票房幾多就知根本揹唔到飛

natalie protman答得幾好
幾大體 聰明女係唔同啲

Parasite 今屆橫掃但女人只投訴導演提名全男班

Todd Phillips 都有提名

剩計人男導演多過女導演幾多倍
一年咁多戲有幾多係女人拍？
夾硬開位比啲女權撚咪對有實力嘅男導演唔公平

之前佢打算同Lynne Ramsay 拍Jane got a gun，結果Lynne Ramsay 好似同studio 傾唔埋就退出左製作

講到你好似知幾多票房咁

CM爆係因為A4前奏
BW我真唔知了

PC到走火入魔

落時間囊到時你搵番我出黎鞭屍囉

又冇講錯, 好多明星都係得把口
up幾句或者掛個扣針就當做咗野攞光環
harvey weinstein玩咗三十年, 最後都係靠ronan farrow收佢皮
想問班女權呢三十年黎做過乜

一定唔錯票房 肯撚定

人權

女權

笑撚死人咩

攞獎就識出嚟吠

sand monkey打老婆逼女人著hijab又靜撚過西

成日話公平公平

使唔使抗議埋男人有賓周多舊肉唔公平？

根本就係女導演本身少

入圍機會咪低囉

最多接近奇異博士

原來奇異博士都有6億
bw單飛最多3億

到時等bin

爭取拆男廁增加女廁比例

改fireman 做 firefighter, human有man又話父權

影鳩男人坐metro manspread

印度女人比男人強姦？睇唔到

中東女人要戴頭巾包到冚先比出街？宗教自由

男士侍產假？on9又唔係男人生仔

總之只要競爭對手係男人

套個沙文豬父權狗上去就得

呀，競爭對手係女人都可以

話佢長期受父權社會洗腦

潛移默化下淨係喺男人面前委曲求全

靚過自己嘅

例如賽車女郎

一定係被男人剝削

要救佢出火坑

打爛佢飯碗

Little women係幾好睇
但要上director個榜好似唔係幾夠其他人做啵

見得女上司多
情緒化又大驚少怪
班大明星一定唔會怕你唔會有下次
所以女導演少係有原因
無錯我係一碌鳩打晒一船人

Equality of outcome != Equality of opportunity

彈開啦左膠

Todd Philips 都取代到啦，Joker 主要都係靠Joaquin

其實little women Greta Gerwig真係拍得唔錯
反而好多人覺得Todd Phillips唔值提名

唔係好熟佢做咗啲乜決策 但Joker個flow都幾好 可唔可以講下佢渣喺邊

唔否認冇Joaquin套戲都幾一般 同埋Todd之前啲戲都一般

我覺得其實成套戲問題係劇本，佢成套戲啲對白同成個劇情都係啲講到好白但又唔係好深入咁去講社會對低下階層同精神病患者嘅漠視，成套戲基本上就係畫公仔畫出腸，由直接show 番其實條女都係幻覺，到最後比主角直接講曬成套戲主題出黎

當然呢個係劇本問題，但導演方面雖然唔差，但係又未至於好突出，佢對於處理Joaquin 啲大大量improvisation 未至於同套戲銜接得特別好

有人話佢值呢個提名多過Ladybird

今年greta gerwig 一定值提名多過todd philips

亞洲人就wfc

咁又係 你岩

其實都係
我覺得little women難拍過ladybird

咁出名女導演你真係up唔出有邊個
香港都話有個許鞍華

你on9? 黑寡婦做左復仇者頭三片酬好耐啦
佢紅個時你都未出世

印度強姦案
女權唔見哂人

明明今年Greta Gerwig係真係值得入選,甚至lulu wang成班人就剩係識講女導演作品唔唔夠好

執導《小婦人》的Greta Gerwig、《別告訴她》的Lulu Wang以及《艷舞大盜》的Lorene Scafaria

大佬，值得入選至得架

女權閪講嘅女權=女性霸權

佢個邏輯唔make sense
事實係業界女導演比男導演少
你當有才華嘅佔10%
人數本身較少嘅女導演，10%有才華少之又少
自不然合作嘅機會細好多

the academy唔頒獎畀女導演，你可以話佢哋歧視女性，但某程度上的確係由女導演所拍嘅高質片數目少好多

Katherine Bigelow, Patty Jenkins, Greta Gerwig, Lynne Ramsay, Sophia Coppola, Lulu Wang

我其實唔支持女權
支持女權某程度上即係等於女人權利大於一切，
我支持既係平權，
大家都係平等、互相尊重對待人，
而唔係無限澎漲某方既權益

咁不如講下點解女性導演少啲啦，成件事根本就係一個惡性循環黎

一堆人話Hustlers好好睇,可唔可以搵人解釋下究竟套戲有咩咁好睇

Little Women同The Farewell 係拍得幾好喎

因為片商唔肯僱用女導演？
想知點解你會怪頒獎嗰個同演員
如果佢地淨係揀女導演，反而係歧視男性
因為你否定緊大多數高質作品來自男性

片商先係最有控制權嗰個
請多啲女性->發掘更多人才->更多女性得獎->吸引更多女性入行

單靠the academy同女演員淨係揀女導演嘅戲，只會exclude咗男性，本末倒置
呢個並唔係一個健康嘅循環

又冇人話要佢單揀女性導演

根本就唔應該因為導演嘅性別而揀佢
一個演員嘅考量通常不外乎劇本好唔好、自己發唔發揮到
公廁啲嘅可能會睇下拍唔拍到franchise

係文入面條八婆戇鳩鬧人少參與女導演作品
女導演少->有才華少之又少->演員睇得上眼嘅劇本極少->演員少參與女導演所拍嘅作品

條八婆屌緊人地重視質量

咁係好多變數決定同唔同一個女導演合作嘅，但係如果係去拍indie 戲嘅話肯搵下嘅話其實都未必搵唔到, 都可以易啲合作到
再講Natalie portman 雷神2同Jane got a gun果陣本來嘅導演一個係Patty Jenkins, 一個係Lynne Ramsay, 但結果都因為同studio 意見不合quit 左production

男voters因為女人戲所以唔去睇上哂新聞啦 唔係話一定要有女導演先公平 但係睇都唔睇評條毛咩

咁又係咪歧視男導演

其實Portrait of a lady on fire拍得很好，但同parasite同一個美國發行商，應該所有資源俾晒Parasite

答得好又點，obama之流，得個講字，最啱講比啲愚民聽，你快啲去支持高雄發大財啦

仲有有人講返Thor 2時佢狂推Patty Jenkins（WW導演）做導演，好似最後marvel 同Jenkins傾唔埋先拉倒

3個字狗咬狗，有咩好佩服同欣賞

睇返女版捉鬼同埋盜海豪情都係仆直 我都唔係咁樂觀 除非口碑真係好好
如果唔係同女版特務片無乜分別 觀眾好難有興趣

事實係因為女導演冇乜機會拍戲
呢個可能真係歧視問題，或者呢個行業本身太男性主導
所以因為咁冇乜機會出到有高質好戲
就算有高質好戲，都冇乜機會同到其他男導演既高質作品鬥
所以自己冇乜機會提名

其實女版Ghostbusters唔係真係咁差
我覺得真係好正常一套爆谷戲
但套戲直頭未拍已經俾人屌到仆街話罷睇
所以佢票房差係非戰之罪

Black Widow有Marvel做後盾
本身個角色又吸引同唔差
人地單飛拍Lucy都幾億票房
呢套唔會差得去邊

姐係咁講，edgar wright夠因為意見不合走人啦，攞marvel啲搵錢工具去評價舊時代cinema運作模式唔太正確

不過你講嘅嘢正正反映咗，係片商拒絕女導演，唔係natalie portman無嘗試搵女導演合作

至於indie唔局限於片商，當然多啲女導演所以講到尾問題係片商唔肯請女導演

black widow死撚咗嘅單飛點都唔會差過Dr strange吧

仲要Scarlett, Rachel weisz加Florence Pugh

不過荷里活近年左膠橫行，想洗底
嚟緊應該多啲片商會以女導演做gimmick
雖然初衷都係賺錢不過希望可以吸引多啲女性入行/發掘多啲行內嘅女性人才

不如導演都分男導演同女導啦

D 女人有冇諗過點解女導領唔到獎
同佢地個性別普遍唔識電影有關

根本唔知班女權、左膠、SJW個做事準則係點
trump講幾句爛GAG話Hillary滿足唔到老公就畀人狂屌侮辱女性
james gunn 喺twitter搞咗成百個戀童GAG就一大班明星名人出黎護航
精神分裂

Go woke go broke

James gunn多friend
Trump本身講野乞人憎，屌佢又得到人支持，點解唔屌

唔好咁痴線啦

兩個本身口碑唔係咁好姐

算撚數啦
事實個基數係咁

正如你叫男人去一 d 本身得女人玩既領域都係領唔到獎
當你個基數夠大
天才先會係果個領域到出現

其James Gunn 個啲gag 笑位在於佢講嘅野好fuck up， 而Trump 果個又真係算人身攻擊黎

真 上邊班人係咪真係有睇個啲女導演既作品

唉 就係等你呢個留言

不如好似奧運會咁乜都分開玩
最佳女導演

覺得joker好睇過little women既揮揮手
我就覺得Todd Philips值好多既

其實唔係你講到咁差，從好多方面佢都描述咗個社會環境有幾差，例如新聞報道，背景經常出現嘅警車聲，個差佬打死咗人之後新聞淨係報差佬俾人打冇報示威者被開槍打死等等，不過我都想知有冇其他更好方式話返俾大家知條女係幻覺，最後講嘢嗰度佢直接評擊我又唔覺得太白有咩問題，有部份人可能就係聽咗佢咁講或者認同佢先上街，整體上其實唔差

不過呢套某程度上真係成也小丑，敗也小丑，因為雖然話獨立於原版，但都有用當中一本原著小說The Killing Joke，導演可能就係想用當中主題One bad day可能令人瘋狂先加多咗令其他人覺得突兀嘅衝突

佢地會話因爲佢地根本無接好劇本嘅機會或者因爲係女性所以接得少戲

覺得Joker好睇啲但導技上Greta Gerwig勝一籌

正如啲女足球員話自己獎金同人工低
又唔諗自己踢波無咩人睇
無廣告無贊助唔通要人貼錢俾你咩

解釋下Little women邊忽導技勁唔該

奧斯卡最佳黑人獎

再講開啲根本就係平等，希望女權都支持共產主義

美國性別歧視其實比香港嚴重
女導演少反映埋女人少機會做導演
所以最後無乜入圍
再加上上面都有巴打講其實今年有唔少女導演都值得入圍

我係覺得Joker有啲位表達得低手(例如reveal Joker係自己ff有拖拍個段)
相對下Little Woman處理得比較成熟
不過我又唔係話Todd Philips拍得差/唔值得入選嘅,只係我個人prefer Greta多啲姐

Little Women玩插敍 而唔係順住timeline玩 每件事都係互相對比
而joker就玩色調 講真導技冇咩特別 但真心joaquin一個人upgrade哂所有嘢
證明一個好演員嘅重要
我就覺得兩者其實分別唔大
不過演員同導演係相輔相成 所以todd入圍唔覺得真係好唔公平
至少Adapted Screenplay大家都有入圍 兩個都係將經典作品修改過 加入自己思想
不過班評審俾人爆勁少人睇little women

Lulu wang不了
Farewell我仲以為拍緊90年代嘅嘢
勁重東方主義味道

呢條片解釋得幾好（雖然標題可能有啲誇張）

就黎你食餐飯唔係女廚師煮都會比人屌岐視女性

又係3重標準,唔撚吊支那人權!

唔係想出位又起呢d場合著
致敬起屋企上香咪得
成日聽到呢d所謂大方得體嘅回應都覺得好嘔心

What logic is that? 我夠可以話因為女導演only have limited access to resources so producers/studios favor male directors over female directors?
It’s all tour words against my words.
嗰個批評嘅女星係咪on9

啲人只會話班女導唔夠導咪冇提名
冇人會留意係班白人老男人因為係女人導演
連去睇都冇去

係兒登講女權勿認真

Celine Sciamma 都好

Todd phillips套戲好睇過dont tell her同果套做雞呃男人錢先啦
篇文果三套戲得小女人叫有啲唔抵

你班膠閪咪繼續7落去，咪等愈來愈多美國佬覺得你班加州閪煩，睇下大選點。

因為大波

根本女性提材冇乜

戰爭 科學 政治 有邊樣唔係男性做哂

正 好想俾靚女奴役

Don't tell her

如直接話邊個男導演拍得唔夠邊個邊個女導演好 所以個個女導演先應該被提名 要贏得人尊重 首先都要有料 唔係靠性別

女性一定要講女性題材

佢地明明都係自己友係到推女權 , 都唔知屌佢果個屌d乜

對奶冇再發育過

Don’t tell her

要求男女優同酬

唔覺Little women 比之前改編拍得好幾多

問題係而家西方發達國家,例如美國
女性人權邊道有問題?

J law片酬都勁高啦
拍套戲隨時高過晒啲男主角
呢啲時候又唔見人出聲話要同工同酬?

利申:覺得J law值呢啲價

兩邊都偽人，wfc

真 點解咁少人提呢樣野
真係好東方主義

佢原本片酬都唔係太高
係sony啲leak email發現原來自己收既錢少過同片男演員
出聲講片酬唔平等之後先有2000萬片酬

如果要同男星比片酬
勁高片酬既J.Law 都比佢地拋幾條街

事實係人工嘅嘢真係睇市場價值而定 你係多人爭嘅 係吸引到人嘅 人工就自然會高 好似點解女運動員人工一直比男運動員低 因為女性運動嘅收視率低好多 至於j law 其實佢嘅片酬已經算係荷里活一線 比Chris patt仲高 其實真係唔反對你爭取平等機會 問題係你要用結果去衡量機會平唔平等就真係on99

關咩事？事實就係點解唔係講戲既質素？而係要講性別？如果真係拍得好好，全世界都有人欣賞既戲，但唔俾參選就話姐
但係現實又唔係咁

點解演員可以分男
導演唔分？

希斯萊傑太出色，變左後來者好難演。

好鐘意little woman
上年除左parasite最鐘意就係little woman

我係女人，睇完Little Women d女人戲睇到燥
撐1917都唔撐佢

票房同獎
你會揀邊樣

列尼史葛都無乜攞獎啦，唔通你話佢無料咩。

因為個個覺得導演中國出世 自然拍得出中國文化
但係忽略咗佢好細個已經去咗美國 喺當地成長
根本就係披住東亞人樣嘅鬼妹

做咩有條hyperlink

好似打桌球咁
女人打到識飛都好
入男人職業賽就俾人大炒
根本就係班女廢

男同女既市場價值本來就唔平等，而市場價值就係反映社會大眾點對衡量男女

今次唔係因為冇提名呢個結果覺得唔平等
而係班男評審知道係女人導演去睇都冇睇過
班男評審係白人老男人主義 出哂名

咁班老屎忽又真係仆街嘅 不過出現都係正常嘅 一有平權運動就一定會有一啲人想維持自己的既得利益 呢啲守舊嘅仆街好應該收皮 至於你話市場價值係咪反映社會大眾點衡量男男女女 我就覺得唔一定既 即係好似打籃球咁 其實啲人冇咁鍾意睇女籃球員唔係因為大眾覺得女仔唔可以打籃球 而係女仔嘅physical strength冇男仔咁高 競爭力自然會低啲 但相反排球呢 女排係俾男排受歡迎 因為排球需要嘅運動力冇咁高 令到女排競爭性都唔會俾男排低 所以有時啲嘢真係natural selection 唔係因為你係某一個性別而歧視你 而係你係呢個性別 以致你有一啲限制 減低左你嘅觀賞性 所以你冇咁受歡迎 如果係呢個情況下 的確好難爭取同工同酬

有無諗過點解咁少女人做到導演可能係制度有問題？
西方世界都有所謂玻璃天花板 令女人上唔到位

奧斯卡成百年得一次係女人攞
如果制度無問題嘅話
有無咁懸殊呀

反而香港好好多
許鞍華一個人都攞六次最佳導演
冠絕所有男導演

有無諗過點解咁少女人做到導演係因為冇女人想做導演？
試下出街問下d後生仔佢將來夢想係咩答導演既係男多定女多？

你有無問過有無stat?
據我所知每年電影學院導演專業畢業男女比例相若

咁你有冇做過研究畢業之後男女導演既作品既票房差距有幾大？

就係因為有「玻璃天花板」嘅存在（投資人對女性執導能力有偏見），所以好少俾佢地執導大製作，票房自然少D
唔代表女性天生執導能力較弱
喺對女性導演偏見較少嘅香港就證明到
許鞍華攞6次最佳導演 冠絕所有男導演

雖然佢唔係導演
不過呢行做咩位都係咁
如果有個大粒野要人幫手裝修同油油
會係男導演肯去做定女導演肯去做？

低成本電影先要導演兼埋好多唔同崗位
而女導演肯定願意身兼多職
無論中外獨立電影、低成本電影都唔缺女導演
反而係有好多唔同人幫手 分工精細嘅大製作少搵女導演

feminist🖕

個個都係咁
上咗位就當自己係神

唔係低唔低成本問題
係佢地未出名之前
願唔願意去做其他片場雜工純粹為左識人同受到大粒野讚賞
一日未有機會一日都係做雜工

好老實講呢一行靠既一定係名氣同人脈
女導演有冇咩比人睇到係值得人地請先

簡單講如果你係金主想出錢拍一部戲
一個導演冇咁勁但可以帶曬成隊crew黎做野所有演員都要比面佢聽佢講
另一個導演實力好撚勁但冇人理佢搞到我要周圍搵人返黎
咁你會請邊個做導演？

其實男女唔平等
女人含下撚就上位
我都想

由另一角度去思考
突登留一個位俾女導演
算唔算係睇低女性,預先設定女性係比男性弱

班女權撚又唔會拎呢樣嘢出嚟講

你有咩數據證明女人唔肯由低做起？
同埋點解釋香港許鞍華一個都6次最佳導演、仲有張婉婷、張艾嘉等等最佳導演
奧斯卡百幾年得一屆？

點解咁多負評

冇所謂我預咗

冇數據架因為從來冇人會統計呢d無聊野
不過剩係睇班女權撚既語氣都估到啦

同埋許鞍華個case點同世界級導演比
佢只要係香港台灣紅就得
世界級導演既戲唔係得一兩個國家係要全世界都賣座先得

左膠收皮啦
屌你老母

冇女人做導演係父權社會遺留落黎嘅文化同刻板印象問題黎嘅

佢地講嘅又唔係要留個位

大佬人地又唔係話女性權利大過一切，咁你一個天秤傾向一邊唔通你再加野落重果邊咩

/冇數據架因為從來冇人會統計呢d無聊野
不過剩係睇班女權撚既語氣都估到啦/

唔睇證據、淨係靠估，咪正正係刻板印象同偏見形成嘅原因lor

一定要全球賣座先攞得獎？而家係最佳導演定係票房榜？
再者就算睇票房 票房較低係因為根本好少人投資俾佢地拍大製作
唔好倒果為因 循環論證

由幾時開始奧斯卡啲戲係一定要全世界都賣座

Natalie Portman 之前嫌英雄片
點知又仆返去拍

其實成個av業target女性嘅作品太少，唔重視男優質素待遇，都已經係歧視

因為你連女權講緊乜都未知

女權西就黎控制哂全世界

屌好彩有特朗普呢D真男人

全宇宙嘅女人都係咁
無人識想上位就周圍幫人舐袋底
上咗位發咗達就講女權
再衰啲就話人N年前性侵佢

Men who hold open doors for women are SEXIST not chivalrous, feminists claim

By Daily Mail Reporter

Men who open doors for women are guilty of 'benevolent sexism' according to a new study by feminist psychologists.

開門畀佢都係sexist呀

其實就同一般港女一樣

嬲但話自己冇嬲

要你估到佢嬲咩再哄佢

一邊想開handicap預留定個獎畀佢

但又想要面

唔准你牌面上開口留位

要你估到佢想攞獎

再暗啞底留畀佢然後再頒

放心

女人拎佢地都可以好多野講

如果靚女導演

就會話男人淨係睇樣埋沒才華

如果唔靚

又會話男人sexist特登頒畀豬西

好似pity佢咁

貶底女性地位

之前佢個角色一啲發揮空間都冇唔走做咩？

專攞人地啲bad take 黎笑，跟住就話到咩問題都冇，忽略曬啲真係存在嘅問題

爭咩呀，下次咪將導演獎分最佳男導演同最佳女導演咪得囉
但到時又會話你施捨，告你有性別歧視

係攞話比人性侵嘅都一定係呃人啦